Домашнее задание №2 (Java Script Advanced). Теоретический вопрос.

1. Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

1. Можно использовать конструкцию при проверке правильности ввода данных. Например:
   try {
   if(x == "") throw "пусто";
   if(isNaN(x)) throw "не число";
   x = Number(x);
   if(x < 5) throw "слишком мало";
   if(x > 10) throw "слишком много";
   }
   catch(err) {
   message.innerHTML = "Вы ввели " + err;
   }
1. Например, если в JSON.parse подать невалидный JSON, то он выкинет исключение. Тут понадобится try..catch.
